\documentclass[french,12pt,amstex,a4paper]{article}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{tgpagella}

\begin{document}

\begin{center}
{\bf Gorge profonde}\\
{\it Ernest, le 29 octobre 2019, pour Garance}\\
\end{center}

\noindent{\bf 1. À la première personne :} Tout excité à l'idée d'essayer une nouvelle position avec ma copine, je m'assieds sur le bord du lit. Par des gestes gauches et saccadés j'enfile tant bien que mal la capote. Je m'apprête à passer un bon moment et je le sais. Lentement, elle se place au dessus de mon organe dressé pour l'occasion, et avec mon aide pour la stabiliser, elle me fait m'enfoncer lentement en elle, jusqu'à que ses fesses reposent paisiblement sur mes cuisses. Nous profitons amoureusement de cet instant de partage charnel plein de désir, où confortablement assise sur moi, je lui embrasse la nuque. Brusquement, je sens un sursaut parcourir mon corps. Tout prend fin. Dans la confusion la plus totale, je jette un coup d'oeil entre mes jambes pour y voir plus clair et là tout s'explique. Normal que je ne sente plus la douce sensation de ses muqueuses le long de mon ithyphalle : seul et fier, il se dresse à l'air libre. Et c'est là que j'entends, penaude, ma partenaire : {\it"Désolée, j'ai éternué"}. Ce n'était pas ça que j'avais en tête quand ma copine m'avait dit qu'elle me ferait une gorge profonde.\\

\end{document}










































